「Be Water」入選《金融時報》年度字

「Be Water」入選《金融時報》年度字

英國《金融時報》編輯部指港人流水式抗爭活現了「Be Water」理念；圖為本月８日大遊行情況。

英國《金融時報》編輯部選出2019年度英文字，今年香港「反送中」示威者的抗爭策略「Be Water」榜上有名。

相關新聞：鄧炳強晒馬落區 稱無警力「行咇」

多國示威者模仿

「Be Water」是香港已故武術家李小龍的一個理念，他在1970年代初期一次訪問中解釋何謂「Be Water」，「清空你的思想，如水一樣般靈活，沒有固定形態，現在你將水倒入一個杯中，它便變成杯子。你將水倒入一個瓶中，它便變成瓶子。你將水倒入茶壺中，它變成了茶壺。水可以流動或可以撞擊，我的朋友，像水一樣吧！」

香港「反送中」運動至今已逾半年，警方雖然粗暴鎮壓，但至今仍未能平息。《金融時報》編輯部認為，示威者能夠堅持下去，其中一個原因便是將這個理念運用於抗爭運動上。示威者發動抗爭行動時，政府仍未清楚發生甚麼情況，示威者已「如露水般聚集」封鎖一條主要馬路或包圍一幢政府大樓。當防暴警察準備鎮壓時，他們已「如薄霧般散開」，然後「如水般流動」穿過狹窄街道逃走。如果他們被捕，就「如冰一般堅硬」戰鬥。

編輯部更指香港示威者的成功例子，更成為全球各地如西班牙、智利及黎巴嫩示威者的學習對象，他們都開始模仿香港示威者「Be Water」的戰略。

除了「Be Water」外，《金融時報》亦選了「Decoupling」成為年度英文字。編輯部認為過去40年全球鼓吹經濟一體化，但未來40年將反其道而行出現「脫鈎」（decoupling），中美關係的分裂便可被視為今時今日最重要的經濟事件。其他上榜字還有美國共享辦公室公司WeWork的「We」、虛擬貨幣「Libra」和格陵蘭「Greenland」。

英國《金融時報》

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

咪撚用呢啲野打飛機